韓奪命流感針 衞署改口認有引入

節錄

韓奪命流感針 衞署改口認有引入

■陳肇始昨接種流感針，當時她仍稱港無進口南韓的奪命疫苗。

【本報訊】韓國有30多人在接種流感疫苗後死亡，香港特區政府原聲稱香港無引入韓國疫苗，但在傳媒追問下，衞生署長陳漢儀昨才承認，在韓國涉事的其中一款法國賽諾菲（Sanofi）疫苗有在香港有註冊及使用。賽諾菲香港表示，香港使用的流感疫苗批次與韓國不同，9月至今亦未接獲不良反應報告。

相關新聞：收緊高風險地區入境限制 港府慢三拍 俄漢武肺傳子 揭防疫漏洞

稱批次不同

食物及衞生局局長陳肇始昨日下午到葵青地區康健中心接種流感疫苗後表示，因應市面流感疫苗供應緊張，當局已向藥廠額外增購10萬劑疫苗，下月中會到港，專供高危群組接種。對於韓國接種流感疫苗後死亡事件，她聲稱香港並無進口南韓製造的疫苗，所有本港的流感疫苗都經註冊，品質安全有保證。

在傳媒再度追問下，衞生署長陳漢儀才補充稱，韓國其中一款涉事的的法國疫苗，在本港有註冊及購買使用，。。。。。。。。。。。

相關新聞：袁國勇：估計1.4萬港人有抗體

法國賽諾菲發言人表示，賽諾菲為本港四價流感疫苗的主要供應商之一，自今年9月開始。。。。。。。。。。。。。，有關科學評估仍在進行中。

據外電報道，韓國接種流感疫苗後死亡事件涉及多間藥廠的產品，除幾間韓國藥廠外，還包括法國賽諾菲及英國葛蘭素史克的產品。

又清洗廢老

南韓流感疫苗奪27命 專家籲停接種

好波
廢老優先打